點會估到有人可以用廣東話黎屌廣東話冇人用？

「成個世界中文發展以普通話為主」
貶低廣東話 楊潤雄辣火頭

教育局長楊潤雄質疑港人未來應否仍以廣東話學習中文。

他解釋香港是世界少數以廣東話作為學習中文，憂慮若不以普通話學習中文，日後難以迎合世界潮流，「全世界學中文你諗吓有邊啲地方用廣東話？其實冇㗎……即係成個世界將來中文嘅發展，係以普通話為主。香港一個700萬人嘅社會用廣東話學中文，將來會唔會長遠？會唔會有個分別令我哋失去優勢呢？」

「全世界學中文你諗吓有邊啲地方用廣東話？其實冇㗎……

楊生都可以講到一種冇人用嘅語言
就好似都上帝都可以整粒自己都搬唔起嘅石頭一樣
所以話教育真係好重要

呢啲時勢仲講啲咁嘅嘢,真係唔怕有人會祝福佢㗎喎.

全世界你諗吓有邊啲地方仲行緊共產主義？將來會唔會長遠？局長係咪要探討下呢個問題

上大陸收錢做教師都可以來搞香港社運啦

行咁共產主義社會呢個世界一個國家都冇.
共產主義社會太高層次, 而家就連一個行咁社會主義社會既國家都冇.

講得呢啲好大機會已經收到政治任務

係香港大住香港都可以賣港啦

子女讀國際學校外國升學 楊潤雄自言「懶啲揀個簡單方法」

教育局長楊潤雄上任局長後，屢被質疑其子女讀國際學校而非主流地區學校，更到外國升學。他今早於港台節目再次回應，形容自己「懶啲揀了個簡單方法」，稱「（子女）一讀就由幼稚園……讀咗咁多年就唔使去幫佢揀（升學問題）」。

楊潤雄在節目表示，其子女正在外國讀大學，一個修讀獸醫，一個修讀化學工程，這些科目「喺香港唔容易搵到」，遂選擇出外升學。他又說，「不想深入理解究竟香港……應該點樣幫佢哋安排」、「我懶啲揀了個簡單方法……一讀就由幼稚園……讀咗咁多年就唔使去幫佢揀」。

楊潤雄又提到，過去十多廿年與內地及當地官員接觸多，讚揚內地「開明進步」、「人嘅質素愈嚟愈高，愈嚟愈叻」，稱「內地有啲官員睇法同做法，比我哋一啲官員更叻都唔定」。

楊潤雄另勉勵青年人要珍惜自己衝勁，「對生命、對前途要有理想有夢想」。他說「可以對社會不平嘅事抱有想改變佢嘅衝動」，惟一定要多了解事件，聽聽年長的人意見。

教育局長不想深入理解係香港要點安排升學, 不過又可以制定到香港嘅教育制度

雖然知道自己唔夠人叻，個人又懶，但係都堅持要為香港服務，真係辛苦了 .............各位學生

見到香港俾呢堆慵懶無能嘅狗官控制住真係好心痛

香港教育局局長唔想了解香港教育制度
佢講完會唔會覺得醜

出咁多錢請咁多高官，件件都咁廢